# TddForEmbedded

Проект для чтения/записи флеш-памяти микроконтроллера STM32F103C8 по UART-интерфейсу.

# Функционал

Перед использованием необходимо подключить выводы UART TX/RX к ПК, например, с использованием преобразователя *CP210x USB to UART Bridge*. 

Возможности:

* Считывание 4 байт из флеш-памяти по заданному адресу
* Запись 4 байт во флеш-память по заданному адресу
* Стирание страницы флеш-памяти с указанным индексом

# Структура папок

Исходный код прошивки для МК:
* *Firmware/Include* - заголовочные файлы
* *Frimware/Source* - файлы с исходным кодом логики
* *BSP/* - интегрированный пакет драйверов для STM32F103C8 

Проект с тестами:
* *Tests/* - исходный код тестов 

# Программирование

Для программирования МК:
* Среда разработки Atollic TrueSTUDIO for STM32 (Version 9.0.0)
* Приложение STM32CubeMX (STM32Cube V1.0, Version 4.27.0)
* STM32Cube_FW_F1 (Version 1.6.1)

Для тестов:
* Среда разработки Visual Studio 2017
* Фреймворк для тестов  [CPP_U_TEST](https://cpputest.github.io/)

# Отладка

Для программирования STM32F103C8 используется SWD connector, 4 вывода:
* VDD_T
* SWCLK
* GND
* SWDIO

Перед компиляцией прошивки STM32:
* Сгенерировать пакет драйверов для МК с помощью ПО STM32CubeMX (вручную или с помощью запуска файла `BspGenerate.bat` )
* Проект запускать из папки `Firmware\Project`

# Инструкция по эксплуатации
Перед запуском:

* сгенерировать пакет драйверов для МК STM32F103C8, как описано выше
* подключить питание 3.3В
* запустить проект из папки `Firmware\Project`, скомпилировать и прошить STM32F103C8 

Использование:

* подключить питание 3.3В
* подключить UART TX/RX
* можно читать/писать память с помощью команд, формат которых показан ниже

## Список команд

* Для вывода списка команд: `help\r\n`
* Чтение 4 байт по адресу: `read: <flash_address_in_hex>\r\n`
* Запись 4 байт по адресу: `write: <flash_address_in_hex> <data_to_write>\r\n`
* Стирание страницы: `erase: <flash_page_number_to_erase>\r\n>`
